點解你會咁多頭皮?

癥狀 (其中之一) :
多頭皮, 多頭油, 頭皮一大塊, 頭髮根部會有頭皮痴住, 頭髮根部有黃色油脂粒, 脫髮量過多, 頭瘡, 頭皮容易敏感容易痛, 頭皮有黃色或紅色碎屑, 頭髮既皮膚變紅色, 額頭或耳仔後方脫皮, 額頭會易敏感, 額頭泛紅及生瘡

呢d係脂溢性皮膚炎 / 頭皮毛囊炎既癥狀

以上都係因為你個頭有過多皮屑芽孢菌, 馬拉色菌
而你靠一般洗頭, 做運動, 改飲食習慣呢d都係對病情無幫助

解決方法 :
去萬寧/屈臣氏買含有ketoconazole成分既洗頭水
例如nizoral, 不過有人講過成日都買唔到呢支, 搵唔到可以試下其他牌子

呢隻洗頭水就係用黎殺控制你頭上面真菌既數量
直接根治問題
其實個病根本好簡單

支野既用法可以上網搵多d意見
經驗係嚴重時可隔日使用
每次五分鐘以上
有好轉就慢慢轉做每星期兩次, 每星期一次, 越黎越少
大約兩星期至一個月內會有明顯好轉
兩三個月就接近好番晒

但如果用支洗頭水個時有炙熱感, 或者用完第二日頭皮好敏感
一定要停一停直至個頭恢復正常狀態先好再用
以上可能係因為佢既清潔力對你來講太強
唔可以停留太耐
如果太強可以試下降低少少水溫洗頭

最後都係有懷疑可以去睇皮膚科醫生
極嚴重可以去睇下醫生會唔會開內服藥俾你

答左好多次
開個po算

留名

lm

屌 我係
真係有用？

有

我好番

用凍水沖涼會好d

其實只係好普通既皮膚病
但你唔正確醫佢係永遠都唔會好
同臉上既暗瘡一樣
要根源著手

唔好再信d咩做運動 早訓 食多d菜
全部呃人

係呀凍d既水係對個頭皮好d
但又唔好太凍

打漏左
記住要定時洗枕頭同被
幾耐洗一次, 點樣洗自己google
佢地會影響你個頭皮同臉皮健康

如果你自問係好嚴重好嚴重
請去左睇醫生先
因為有機會係更嚴重既成因

但一般平常人
上面方法我諗9成人都好得番

有頭皮起碼已經3-4年

lm 睇睇有冇效

今晚試下

想問下會唔會好似類固醇咁上癮？
一停就翻發

長期用藥性係會變弱
所以要慢慢停

個頭唔油，不過頭右側成日都有碎碎地嘅頭皮，瞓醒特別多，已經換得密咗枕頭套/加毛巾墊住瞓

有時嚴重個時個頭反而可以好乾
但依然好多頭皮
洗完頭無頭油五分鐘內都會即刻出頭皮

有人話要洗頭水留係個頭15分鐘以上

我洗頭好似洗手咁快
整濕
出泡泡
沖水

如果係有少量大塊頭皮其他正常呢？

一樣,最近先知有大塊頭皮係唔正常

你可能係個病既初期
留意有無其他症狀
如果d頭皮對生活有困擾就要解決

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

我係易生頭瘡同易有毛囊炎
次次食藥好一陣又谷過
另外頭皮有個位頭皮就實係一大塊
唔知有冇用

食藥咁嚴重?
如果你睇開醫生
佢應該會開過類似既洗頭水俾你
紅紅地色

15又太耐
3-5分鐘左右啦

幾個月無洗過

我就咁用肉眼睇睇唔到 係咁掃d頭髮就有好多好細粒既頭皮跌落黎

之前有好勁既頭皮毛囊炎
冇開洗頭水呀 都係食抗生素
啲瘡仔謝哂 頭皮都會紅紅地

有無人搵到，邊到有得買nizoral

我都有 但就咁睇唔覺
但一係黑色面野上面掃下個頭 就見到好多細細粒野

我真係成日生頭蒼

same ar
我同時都有甩髮同痕嘅問題

睇中醫佢叫我買焦油洗頭水 但係好似無乜用
同埋耳後面脫皮可以點搞

濕疹都會

夏天冇
冬天就勁多
訓醒成個枕頭都係
點解我咁靚仔但係柒頭皮

LM

至少兩星期洗一次啦

咁你可能比較嚴重
一般都開洗頭水
如果有覆疹可以問下醫生你用唔用得

正常萬寧屈臣氏有
好似爆武肺之後就好難買到
可以問下個職員有無替代品
我之前問過係有的
仲平d添

健康又有洗頭既人唔應該有咁多見到既頭皮

健康既人唔應該有咁多見到既頭皮

可能多菌
當然你洗頭太大力都會
但機會好微

耳後脫皮=你d菌已經多到生落耳後, 頸後, 額頭呢d位

再嚴重連上背 上胸都會生
上網搵下d病人既圖睇下係咪同你一樣
同埋如果你無醫過既應該好多頭皮

焦油洗頭水好似係有用但我無試過

快d睇下醫生
好可能係中左呢個病
轉季係好易出事

有頭皮其實係皮膚病黎
要及早正視

btw以前嚴重個時洗頭都甩幾多頭髮
依家洗基本上見唔到有甩

樓主呢隻推唔推介？

我公司代理nizoral

可以呀

點解呢排無晒貨

完全match

但想請問隔日用嘅意思係點樣？
因為我本身日日洗頭 即係中間隔一兩日用唔同嘅洗頭水？

Tinea capitis 頭皮真菌感染
外用的Ketoconazole shampoo最多係減少傳染性 緩和下病徵(癢﹑頭皮屑)
通常都根治唔到 因為頭髮會阻隔d藥
內用的口服terbinafine/itraconazole 先根治到 但隻藥有肝毒性 吃前要揾藥劑師/醫生問下症 有D進取的做法甚至食前要抽血驗肝功能 一路食一路覆診監察肝功 吃4個禮拜就停

唔一定nizoral
其他2% ketoconazole shampoo都得
所有香港有賣的牌子係到

甚至唔一定2% ketoconazole shampoo
用selenium sulphide shampoo都得

呢啲髮質可唔可以電頭髮

極嚴重可以去睇下醫生會唔會開內服藥俾你

點為之極嚴重？
外觀睇冇人覺我有咩問題 極其都係有少少m額
但事實個頭成日痕 掃下就好多白色碎塊飛出 脫髮都多 1日100-300條 我諗有近10年 中西醫睇過 樓主講嘅洗頭水用過 藥都食過(唔記得邊隻 不過都$1x/粒) 生髮中心去過 保記/米記用過 我都唔知點搞好了 下面係我以前出過嘅posts 睇症狀我係脂溢性皮炎 但好似冇咩好過 外觀亦睇唔出 曾有醫生話我心理作用 收皮啦陳耀海 求其用雪條棍了2-3下就斷症 話我冇可能甩幾百條頭髮 (我有洗頭時逐條數返)

保記同Rogaine都係用左幾年先出現side effects 之後可以再用咩

日日甩勁多頭髮 >200，但整體又冇點變薄，有冇巴打都係咁

幾錢邊到買

要2% 另外買支新美絲

用施巴pH5.5洗頭有冇ching 試過

番翻貨 啱啱轉左代理

萬寧屈臣氏有得買
我哋都有賣俾醫生嘅會賣平啲
你睇吓有冇相熟嘅醫生幫你買

想問吓係咪呢一支？

接近10年頭瘡撚表示
我想講唔係個個有用
藥性唔藥性都用過
牌子真係唔記得因為數唔曬
nizoral / biomed 呢啲都用過起碼幾次
仲有一大堆聲稱99%天然嘅洗頭水...

有時用勁薄荷/一睇就知多chemical 嘅仲舒服
起碼唔會痕
clear 淨對我來講幾舒服

係

係呀 嚴重都係要食藥

最好唔好住
因為多數你頭皮易敏感易痛
電同染刺激太大

食野求撚其

你用個隻洗頭水用左幾耐?
食藥食左幾耐?

我好多頭皮，但好細好細粒，白色，一樣方法？

我之前都係nizoral加施巴

可能我比較油性肌膚
我習慣係用普通洗頭水洗一次再用nizoral洗一次
即會洗兩次頭

之後第二日就淨係用普通洗頭水洗一兩次

我覺得食藥同洗頭水都係要一段時間先會好番
會唔會係你用既時間太短?

呢支都係呀
佢仲有橙色同紅色包裝

都係架
可能因為你既病源係第二個原因

10年好誇張
快d搵左個原因先

係
可以試左先

嚴重既會越來越大塊

後頸上面既頭皮勁容易生紅瘡
有冇咩方法救救?
同埋點預防下
真係生得好大又勁大粒

同埋你係乾性定油性肌
或者你可以買埋乾性肌用既洗頭水

有無頭皮
我之前個個位都係咁生

除咗頭皮 想問吓皮膚上嘅毛囊炎應該點搞
（面、心口、背、手臂）

如果天生乾性肌
可能都會因為太乾而有一點點細小既頭皮
但個量唔會太誇張
呢d人要用番乾性肌洗頭水

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

即刻睇醫生
查藥膏
食抗生素
check過敏源
清潔所有家具整死d蟎蟲

我自己就相信多數係蟎蟲同細菌搞到咁

要曬被曬床單

想請教下成日頭痕同生頭瘡有咩解救？
本身個頭係油性，而家夏天已經keep住早晚洗一次頭

我都係咁，以前好似無呢個問題，係咪要試下用乾性洗頭水？

已經放棄
連醫生都睇埋
雖然佢都係開類固醇俾我
都斷唔到尾

唔誇
小學開始就多頭皮，又油，易痕
最尾仲易生紅瘡
無理十幾年先發現可能係病

之後睇西醫俾咗支藍色洗頭水
之後自己買同款/其他藥用洗頭水/草藥洗頭水
其實隻隻都得得地

頭痕情況改善好多，紅瘡就出少咗
keep住有用藥用洗頭水，但越來越耐先洗一次

脫髮量多、地中海個位禁落去會痛、耳仔對上啲位會痕、頭皮唔算好多，但掃一掃個頭都會落雪。

係咪巴打講嘅症狀？頭皮唔算多到顯眼，但地中海個位啲頭髮開薄

明白 試試先 唔該晒

有冇邊隻推介

我都係用clear淨
頭皮問題好左九成九
係耳背之類仲有d甩皮

早幾年好多頭皮 而家冇曬
因為甩曬d頭髮

輕度銀屑病
好多頭皮 要KEEP住用類固醇斷唔到尾 已灰機

呢個問題都有左成5年左右
勁個陣成個頭都係頭瘡 洗頭又勁痛
睇完醫生食抗生素同洗頭水洗頭 隔返半年幾一年又黎過
亦都食過D要定期抽血睇肝有冇問題既藥
最後都係斷唔到尾
呢排頂唔緊又去睇醫生食抗生素
求你咪再返黎

沖過幾支nizarol都冇咩用

洗頭個陣
皮膚紅既地方應該用指甲個位輕力𢱑/捽
定用手指頭捽？

點解夜晚瞓教時段個頭特別痕？
我成日夜晚痕到瞓唔到 係咁r
但其他時間又唔痕

洗頭唔可以用指甲r㗎
用手指頭按摩洗

睇黎係sales喎
Marketing做得幾好丫

我用藍色果支，無頭皮

利申以前好多

clear淨真係唔錯
有驚喜

早排惠康75蚊2支仲每支跟一支細既即刻大手入
驚少人用唔撚出
洗完d頭髮唔會死乾又唔痕
聽講藥房仲平

無頭皮 但係頭好油可摸以用？

係呀有好多其他牌子都可試

一路當nizoral 洗頭水咁用

每次剪完一排生返啲頭髮個頭就會生勁多頭瘡，好痛
試過買有隻藍色嘅有藥性洗頭水，用完都無分別

屌 今晚即試
呢個問題超過十年
Exactly 洗完頭幾分鐘又有大塊頭皮

我冇頭皮 但好多油 髮量又少呢：（

我反而個頭髮長 啲頭皮碎就出返嚟 剪短就冇事

我之前買咗枝絲必爽 s字頭唔識串 用一次就好咗好多 面 眉 額 都搽d泡上去 唔敢用太密 隔3 4 日先用一次 用咗 1 ，2個星期 轉返其他洗頭水 即刻返發少少症狀 但比以前差好撚遠 起碼唔會 髮線 額頭 起勢甩皮 可能一個星期用一次算 始終chemical 野 怕怕地

由小學已經受呢個問題困擾好耐
而家終於知係咩事 多謝你

想問下無睇過醫生直接買得唔得

藥房都有 你講個名俾佢 or 俾張圖佢睇就得
呢啲藥用既 佢唔會放出去貨架 要問佢先拎

唔改曬你

睇過皮膚專科 以為紅曬好大獲 配咗隻洗頭水同一支藥 支藥早晚噴一次但係搵唔翻邊度有得買

其實頭瘡真咪都搞到 講真頭皮又未去到好勁

我都係
但小心耐左會抗藥性
要定時轉第二種
例如上面有人講過個d
或者瀟灑

即係太長頭髮就會生?
咁你可能係頭髮太長就會焗左d油出黎
之後d油太多搞到細菌真菌滋生
搞到發炎有瘡

strong po

同我一樣

瀟灑一開頭係解決到我啲頭皮問題
用咗一段時間已經唔掂
唔知係咪已經有抗藥性

頭皮真係好煩
依家用緊屋企人買嘅施巴
唔搞佢個陣都叫冇落雪嘅

點解要去萬寧？

認真google下a酸
太多油係好易甩髮
食a酸可以由內在抑制油脂分泌
但食a酸有其他風險
尤其女人

係呀頭髮長易積油積菌
你平時個陰同額頭交界都會易生瘡

想問下會唔會傳染俾人？
另一半有 上次我用佢把梳佢即刻好緊張話驚傳染俾我
叫我唔好用

我都有用過呢支
成份都係kxxxxxx

仲平過nizoral

不過正常健康既人
就算頭髮幾長都唔應該有明顯頭皮頭油
證明你頭皮唔健康

唔洗睇醫生架

大間d既萬寧屈臣氏會有個藥劑部
定時有個藥劑師當值
佢當值你就買得

唔該曬

lm 夏天唔敢剪頭髮 好驚畀人睇到啲瘡

中學7年都係好多黃色油滋粒同頭皮
之後有一次用左曼秀雷敦支瀟灑一個星期就好返哂
不過一定唔係個個啱用

我都有，已經成日換枕頭套都照出，有咩方法可以改善

未用過
應該都係殺真菌

頭瘡成因就好似暗瘡成因咁
可以有n咁多個可能性
可能係內分泌 荷爾蒙問題
可能係你生活習慣問題
亦可能係有菌有皮膚病

唯有逐樣方法試
就好似濕疹病人
都只能逐個方法試

有冇試過用海鹽去焗個頭呀😂

可能係有抗藥性
好似話兩個月左右要換一隻處方
即係用完一支左右就要轉
盡量唔好連續用

咁屈臣氏

salon搞? 有咩用

試過塊頭皮成30mm 直徑, 有影過相 搵下upload 先

真係唔知wor
我知蟎蟲係可傳染
真菌應該都可以

如果用左nizoral仲洗唔洗用護髮素個d?

係呀

尤其係個洗頭妹幫你洗個時
尷尬到

係呀呢支都好勁

我用一排nizoral都會轉呢d
輪流用

個頭日日洗 但撥個頭都好多細既頭皮定塵咁跌落黎 係咪就係呢種

本身你塊面多唔多暗瘡黑頭

好多年前啦 唔太記得
生髮藥食左幾年食到有side effect就停
皮炎藥好似頂盡都係1個月?? (否則會中毒)
呢家由佢 淨用天然洗頭水+一星期一次有藥性個D算

其實係咪唔可以keep住用呢支，要轉下？

咁勁
我最多都係10mm左右
已經好驚
30mm我會崩潰

有時會有暗瘡但未去到爛面果隻，油性肌膚

3cm?

我覺得暫時唔好用護髮素好d
直到好得7788先好再用

係呀
有可能真菌感染 / 你洗頭洗得太乾

你冬天塊面洗得太乾都會甩皮啦

好少頭皮但皮膚會紅

A酸聽講醫暗瘡。。好似頭髮冇咩聽過 唔想食
我每日或者兩日洗一次頭 但d人話洗得多仲甩得多。。

以前癢又出血, 走去用海鹽洗頭, 之後又好左 , 唔係日日洗, 隔日洗一次, 中間夾其他洗頭水用。

大家係睇皮膚科醫生家普通科?

我接近好番先一星期一次
你試下上面講個d 瀟灑 焦油個d啦
因為個病只會越黎越嚴重

好有成功感

試下先

撥開頭髮都見唔到頭皮
平時都唔會跌落嚟

但如果拎隻手係咁R頭皮就落雪咁
係咩問題

即係用普通既洗一次，再用nizoral洗一次咁樣？
我個頭每次洗完乾左就有好多頭皮...我又覺得個髮質好乾..但又唔係好油..係咪用nizoral試下先?

係呀
就算平時洗頭水 沖涼液 洗面奶
好似都要定時轉
身體慣左就會變廢

如果我無你依個問題可唔可以照買含有ketoconazole成分既洗頭水？

係 睇皮膚科 開藥性洗頭水同藥膏先止得住

咁你可能個人係太油
油到你個頭都出瘡

試下google 食a酸 抗生素 頭瘡

如果係菌 應該會多頭皮

好，唔該樓主

頭皮紅左一達?
應該毛囊炎
嚴重要好耐先會退
應該俾菌感染左好耐
我之前都有一大達紅色

有用緊海鹽磨砂洗頭膏 求奇買 試緊

每日洗一次係ok
一次以上就太多喇

食藥可以有效減少油分泌
食藥以外應該無咩可靠方法了

我同佢戰鬥左10年
我一定係油性的 朝早唔用水沖下頭出唔到街
但又有乾細塊屑 奇撚怪

洗完頭一分鐘就成頭都係頭皮

應該試邊隻洗頭水先好

都係有
唔多同唔夠大塊姐
儲多d就會跌落黎

我都係咁樣洗
如果洗完有敏感就唔好咁洗

係呀你洗完乾左就好多頭皮
即係成頭菌

不嬲無頭皮 唔知點解年頭果幾個月有 轉左幾隻日本洗頭水都係唔得
前個月開始轉左用SELSUN 之後就無頭皮

無事做咩用

開左就用啦
證明你問題嚴重

洗完頭即刻有頭皮真係好崩潰

你皮膚乾性

唔乾你試下上面有人提過個個sebizole
平d

其實香港咁濕熱
比較少人係因為太乾出頭皮
多數都太油

唔係有頭皮好過冇頭皮？

解決方法 食A酸

乾呀 咁我試下買乾性肌洗頭水試下

估唔到而家都咁多人有 , 當年係高登問冇咩人應機, 以為得我一條油頭毒撚Btw 海鹽洗頭都係當時高登d 巴打建議既 , 係咪因為用海鹽洗完就好返呢個原因就真係唔知。

當時我中三開始就慢慢變得嚴重, 睇過幾次西醫同食左一年中醫之後又要爆過, 其間戒左好耐口, 煎炸油份多既野唔食, 士多啤利, 芒果, 流連, 好多水果都戒埋 ,最嚴重果次係執面都出事, 果陣先知係脂溢性皮炎

個病都好睇自己心情, 當好大壓力唔開心果陣就會發得越勁, 最後大爆一次睇左一間幾出名既西醫( 其實都係俾類固醇我食) 再配埋海鹽洗頭加做多好多帶氧運動 之後好返左都冇咩覆發。 成7 年先好返

我掃頭會有d白色但唔嚴重
如果無洗頭果晚會好大陣頭油味
咁洗唔洗用

想問用左幾耐呀?

因為柒先有頭皮

面都好多油有無介紹
啲黑頭清極都係到，毛孔勁大

冇咁大達 但R會痕

竟然好得返
你個時最差情況係點? 我外表睇冇乜野D醫生唔會比口服藥我
btw我都唔係油頭 淨係髮根油

洗頭方式都關事
如果你鍾意用指甲r個頭嚟洗
搞到個頭皮啲角質層損晒
一定多頭皮到仆街
用指腹洗會好好多
利申 個人經驗

最差埋除左頭痕 連塊面都又紅又痕又甩皮

洗完面隔幾分鐘就甩皮， 耳背都乾到甩皮。

冇面見人

其實唔關事 只要唔好用D女人既洗頭水就得
同埋用完洗頭水 要用凍D既水過水 沖耐D 3分鐘度
用一條乾淨 既大毛巾吸乾頭上淨餘既水份 兩個月左右就會冇事
記住條抹頭既毛巾一定要夠乾爽 同衛生

Pull

幫幫手 手足整左個國際channel 需要更多subscription, 分享及like

完全match我 我父母頭髮幾多無遺傳脫髮 但上年開始開始出頭皮出油同埋甩頭髮 但髮線無後移過 想問樓主脫髮多唔多？

唔該你 因為好細個就已經係咁 好想有白滑嘅皮膚

關事咩？你護髮素都係搽頭髮姐 唔掂到頭皮就得
隻洗頭水用完 啲髮尾會好乾 我覺得一定要用

皮膚科

原來咁多人都有呢個問題頭皮洗極都有仲要勁大塊

有邊個介紹 以前睇幾個都求撚奇
用雪條棍撩兩下就話睇完

我睇陸振岳 700幾蚊
都幾細心 撩暈哂我成個頭睇
同埋都好細心講解病情既
我第一次都睇成起碼十分鐘
依家穩定左就拎幾次藥先去覆一次診
我依家7日藥同藥水可以用到半年 因為少左好多番發了

有冇人係乾性頭皮
全身皮膚都乾到甩皮

你覺得頭油好重, 頭皮都多可以試下買上面講個隻瀟灑用下

面上問題我都係建議長期用外用酸類產品
慢慢會改善
外用a酸可以試左先

都係
我洗都唔敢r頭
但去剪頭髮個d人係咁r

有病個時洗頭都甩幾多 依家無乜

你咁大範圍既毛囊炎
好可能係濕疹

不過濕疹都可能係因為對某樣野過敏
eg 你屋企張梳化, 你張床

因為如果你個頭皮有傷口
護髮素又唔小心掂到
好似唔係幾好

大大塊頭皮係最明顯病癥
快d去買黎試下

咁可能查啲啲髮尾油 如果唔係梳頭好易拉扯到頭皮

係呀
我都覺得d醫生好hea
雖然諗番佢其實可能都覺得無咩好睇一眼就知你咩病

咁嚴重
夏天都會?!

頭皮一大塊好正，好好r好好玩

但正常佢唔係應該會督埋個位話你聽邊度嚴重啲？
咁咪可以針對性啲留意果幾個位

脂溢性皮膚炎以我理解係基本上唔會斷尾，症狀只會係跟住你年紀愈大而有所減輕（惡化）
所以我一直都認為係基因問題當你唔會再發育嘅時候，情況就會慢慢咁改善
以我自己為例，由青春期最嚴重相比，到依家就黎3字頭個症狀已經減輕左好多，希望有朝一日會消失啦

如果佢檢測完話你好多頭油
咁保濕個隻一定唔夠

如果你用清潔型個隻
用完一段時間都係多頭皮
可能你要轉第二隻清潔型試試

要換到頭皮同頭油都無乜先叫正常

我無遇過咁好既

排成個鐘隊入到去2分鐘出番黎

係呀
好易番發
體質問題黎
有d人就係天生易有呢個病

你可以google下乾性濕疹
可能係你

個頭r 果時有啲細細粒一點點跌出黎嗰啲係咩黎？ 好想要健康頭皮

脂溢性皮膚炎同頭皮毛囊炎完全係兩樣野

我有頭皮毛囊炎, 細菌性, 用既係外用抗生素 + benzoyl peroxide
洗頭用含有chlorhexidine成分洗頭水
初期嚴重要加埋口服抗生素

- 成日頭痕, 你洗頭洗得太多, 頭皮乾旱, 導致頭皮分泌更多油脂.
開始一日洗一次頭, 洗頭水用D溫和D既

-生頭瘡, 皮膚科 / 普通科醫生都幫到你,
短期內都係比d抗生素 / 外用抗生素你, 長期都係希望你保持頭皮健康, 自己產生抵抗力.
如果你係非常嚴重, 結節性頭瘡, 就要食A酸.

咁乾性呢？ 用呢隻好唔好？ 個人覺得自己係乾性 個頭好易痕 一R 不斷跌頭皮落黎
萬寧屈臣氏都搵唔到你講果啲洗頭水

大頭皮少，但係掃頭髮d頭皮好似落雪咁

成日有頭瘡係咪關事

我係澳洲，而家冬天
要係咁搽保濕野
夏天會無咁嚴重

推
想問臉油
尤其現在天熱

頭皮

係有分別但好難分
可以係你去睇a醫生佢話你毛囊炎
b醫生佢話你脂溢皮炎
如果洗頭水醫唔好就盡快去睇醫生食內服藥

你痕可能係太乾
但亦可能因為其他原因
可能係因為你頭皮俾菌感染左搞到好敏感
就好似你面上暗瘡你用手吉落去都會痛
你睇下有無多d症狀先

同埋你個頭平時係一滴油都無?

關
要及早醫的

可能真係太乾
頭皮保濕真係唔太識
因為我係油性

查a酸 杜鵑花酸啦
好有錢咪去買貴牌子

剪完頭髮 個後尾枕一笪笪紅色
俾人問係咪剪頭髮嗰個手勢唔好
鏟到我損晒
唔敢講其實係我頭皮有問題

呢個我之前都係咁 係發緊炎

洗頭水買2%同1%有冇分別？屋企附近得2%賣

我fd睇果個都係咁係咪李祖祺
係就係排得耐又冇咁細心 但咁佢又真係平一半既

我個頭唔油，但係頭皮就大大塊同硬，仲會好清楚見到毛孔既洞。位置係後尾枕，頸上少少。
平時諗諗下野會忍唔住去r同抆佢落黎，有時剪指甲令自己r唔到，患處既皮就愈生愈厚，最後都忍唔住r佢落黎，好爽
利申有圖

我想問
無頭皮 但有時會有頭瘡 同埋甩好多頭髮 用你介紹既洗頭水 有無效？
咁有無護髮素？

無頭皮 淨係兩邊同後面有頭瘡
用瀟灑無咩用

試緊sebitar洗頭水

瀟灑都唔得
可能洗頭水對你黎講唔夠勁
嚴重既可以試下搵殺菌藥膏直接查

如果你甩好多就及早治療甚至去睇醫生先
因為甩左係唔一定會生番

同埋你搵多d唔同既洗頭水
重點係有殺真菌或細菌既功能
牌子大家都講左好多
市面有好多選擇

點解有大塊頭皮既都咁鐘意r

2%都買啦

有無咩醫生可以介紹？
如果係真菌
點解唔會生落塊面同身體到？
我諗緊好唔好去妍髮活髮間鋪睇下

劣質基因

我都有圖 幾時挑機

瀟灑有冇用?

有冇人去過 DNA hairlab?
比皮膚科醫生好嗎

之前全部中晒，但我係自己好返，我以為係天氣問題同自己唔夠瞓

有冇皮膚科醫生好既推介

耳後已經有脫皮，但feel唔到頭皮果邊幾嚴重，漂過兩次頭

外用a酸得面膜，搵唔到洗面奶
但碳酸或植物性果酸就有，其實係咪差唔多？

一直無正視過依個問題唔知係咪因為咁搞到頭髮愈黎愈薄

中左：
脫髮量過多,
頭瘡,
頭皮容易敏感容易痛,
頭髮既皮膚變紅色

冇乜頭皮，想問係咪都係有呢個問題？

摌光會唔會係唯一出路

Strong post lm

一出汗個頭就勁痕
就算半個鐘前洗頭吹乾埋都係咁
想知關唔關事

個頭成日都覺得好痕，多頭油，唔知係唔係你所講嗰兩隻菌
打算下個星期睇皮膚科醫生

應該係...
紅色係發炎
可能要食埋藥同滴下類固醇
我自己就係咁
脫髮就唔知 因為頭髮長既話 幾條都好似好多咁

之前睇醫生佢開左啲類固醇藥膏比我搽

但係唔用又出返。。

希望呢個洗頭水幫到手

你果時係睇普通科醫生定專科？
冇開埋敏感藥比你？

好有效巴打早幾年開呢個PO咪好

用左會唔會甩少d 頭髮

想問如果搽完洗頭水即刻沖係咪同冇用過一樣

頭皮煩撚左我10幾年

皮膚科

仲有開啲藥丸但係食晒之後啲問題又翻返嚟

唔好去咩活髮中心
一黎貴
二黎佢地用既野唔知會唔會有反效果

會生落塊面同身體到
但要較長時間先會生到落去
生到落去代表你已經好嚴重

我見佢好似無話有抗菌殺菌成份?
耳背額頭係你頭皮d菌生左落去
可以用埋洗頭水洗個d受感染既位

有!

都關天氣事
會令d菌滋生更快
但如果已經好番暫時唔洗用既
番發先用

無

應該頭皮會先出
慢慢先落耳仔額頭眉毛

洗面奶
我用開藥膏

果酸好多牌子wor
我會用偏藥性同平個d
唔太信名貴牌子

會架
每次洗頭睇下甩幾多

好多瘡,又好紅,又無乜頭皮
可能係純粹其他成因導至既毛囊炎
未必係受真菌感染
可能係其他細菌搞到你咁
建議立即睇醫生食內服藥
如果唔係只會狂甩頭髮

你食藥都無用?
佢有無話你係咩病?

產光係可以改善
好嚴重既病人真係要產光黎醫

淨係痕?
有無發現有瘡有傷口
或者發現個頭好乾

快d睇
9成係

嚴重個時係會覺得痕
因為你個頭皮好敏感
輕輕撥下頭髮或者風吹一吹都會感覺好大

呢個病其實算係好出名
無諗過咁多人都唔知

如果係遺傳性脫髮係無用的

用埋類固醇
就算洗頭水, 食藥呢d幫到你一段時間
可能你都會好快番發
可能係你體質同生活習慣搞到好易生菌

藥性既洗頭水係
呢隻要停留五分鐘

成日以為無乜野特別 可能自己個人污穢洗頭唔乾淨

原來係咁麻煩既病來十年來無諗過要去醫

原來我誤會左

呢隻得唔得？

隔日用啦
好嚴重可以日日用
要等5-8分鐘先好過水

得呀

正常屈臣氏萬寧有得買嘅 但係你要同藥劑師講幫你訂

有頭皮要及早治療
唔會無啦啦自己好番的

下 係咪敏感藥？
我食曬啲藥之後都覆多左次診先搞掂
不過耐唔耐復發係真 我1-2個月都會有次少少復發 食番1-2日藥同查藥水就冇事 同埋果排用翻密d洗頭水

我醫生話 就算好嚴重都唔可以日日用

係要用類固醇架 不過唔可以長期搽
搽幾日粒野下左就唔好搽了
So far我覺得都幾好

醫生都開過類固醇洗頭水比我，用完翻唔到轉頭，一用完果排即刻無頭皮無痕
最近用曬，決心戒用，但又痕又多頭皮，搞唔掂。。。

正確應該係一星期3次到
同普通洗頭水交換用

想問個人好怕熱好容易成日出汗會唔會好難好 用左你講個隻ket洗頭水成年都未好

係呀
本身支野都建議一星期只用一次
所以你隔日用就ok

你有無好多頭皮?

好可能係其他原因既皮膚病
無理由一年都無好轉

相逄恨晚

買咗呢款, 洗2次已經好返晒
仲要唔貴, 都係$110

［img]
個頭好易會痕 洗完頭第二日會有小小 特別熱個陣出汗特別痕 撩個頭個時會有白色呢d野 都會有頭皮 呢d白色野軟軟地唔知咩黎 睇過幾次皮膚科都話我發炎開你講個隻洗頭水比我

個身起左好多粒粒好痕
打算買nizoral沖涼

兩次好番咁好

白色軟軟地?
我睇你張相咪頭皮黎囉?

你試下轉用瀟灑
可能你用同一隻太耐無左藥效

身個d可能係其他原因
nizoral未必有效
你真係想用我唔會阻你
但可以上網搵下會唔會係其他原因先

雖然我之前都有用過係背隻同頸個D位

同埋本身支野講明係用係頭皮個度
面同頸都有唔少人會自己用黎洗
洗身我真係唔知得唔得

應該係體癬 有啲散開全身咁
有買開藥膏搽 好返左啲
咁啱youtube見到個台灣皮膚科醫生推介用黎沖涼殺菌
咪諗住試下

上網睇左下 係買1%定2.5%好

其實係可以
但如果發現有敏感就用凍水沖左佢
我都見外國有人推介用黎殺菌

但體癬應該要查藥膏殺菌

2.5啦

原本冇
去俄羅斯玩完就有

咁我想問吓眼眉毛都有皮屑
搣下佢仲會甩毛 好似頭髮咁係咪都係有問題？

換洗頭水對脂溢性皮炎有冇些少幫助
利申 被選中的患者

下世小心d

頭頂有無?
應該係d菌頭頂一路生到落眉
你額頭有時應該都會有甩皮
同埋成日泛紅

有呀
換d去屑同殺菌既

想問已經斷斷續續用咗隻藥性洗頭水兩個禮拜
一停口服藥或者洗頭水好似又有少少痕返
咁究竟幾時先可以停

用到後尾佢會越生越少
有事就繼續用啦
可能要兩三個月

而且就算好番都會番發

有呀
不過額頭嗰啲唔係好多
泛紅如果我特登去刺激佢就會
例如洗完面之後用毛巾抹 點都會有啲位紅咗

係呀
俾菌感染左會特別易敏感同發炎
你洗個時成條眉, 額頭, 耳後, 後頸都洗晒啦
應該都有感染

多謝巴打

自己一直用啲洗頭水都係啲好靚
即係啲天然 /防脫之類
支支$200以上
點知呢排個又甩又頭皮炎

咁暗瘡要點根源著手

屌， 困擾左我十年有多， 搵下隻洗頭水先

咁應該有咩色先岩？

自從老豆換過洗頭水後就生頭皮
以前一直都冇就算之後再換都有

我上次整頭個師傅話成個用護髮素會冇咁多頭皮
試完又真係冇

想問下係咪先用完自己洗頭水再用藥性洗？

我多數用施巴或者舒特膚個類
睇落好似無咁多雜質

頭皮炎未必關隻洗頭水事既
我覺得都係天生體質問題多d
好似有D人由細到大都多暗瘡
有D人一粒都無
都係同生活習慣無咩關係

我買唔到呢隻 藥房有另一隻同樣成份既

都係一次見效 第二三次已經同常人無分別

香港賣多數都係濃度高啲, 有2%
美國個款就1%

我果隻就係2% 效果勁到唔敢用咁多本身好嚴重眉毛同耳後都甩皮 一用無哂咁滯

都係控油殺菌

暗瘡應該易搞過頭皮皮膚炎

我用最多係橙色包裝
藍色好似要amazon先訂到

你上網搵下有分台灣版 美國版咁樣

咁搞笑
有無換番舊個隻

下 唔係會塞住毛孔咩
會甩頭髮

用自己洗頭水唔洗等五分鐘
直接沖走就得

恭喜
咁快無晒咁好

但會成日番發

初頭係細細粒個啲
轉返舊個枝就可能一兩日後先有
但後期個頭係有粒粒既野癡住
然後再轉就又好返啲
但個時每日都甩好多頭髮
沖涼會甩吹頭甩更多
而家短頭髮反而冇點甩

我好後生炸，想生返啲頭髮，有冇巴絲用過Grow me

用咗c7洗頭水冇曬頭皮

佢個時係話我可能乾得滯
我呢幾日係得一日有頭皮，又唔覺甩又多
比以前長頭髮少

頭皮痴住髮根?
有無油脂粒?

你快d去買支nizoral, 買唔到就買其他牌子
你應該係脂溢性脫髮
再唔醫佢d毛囊會死晒

唔明就google下脂溢性脫髮
睇下病癥係咪相似
同埋睇下要點醫

個時有，但而家已經冇

唔好用護髮素洗成個頭
會焗死d毛囊架
只可洗髮尾

生髮洗頭水可唔可以一齊用？我打算買施巴

通常有左好少會自己好番晒
天氣一差就會發作

我無用過生髮洗頭水
我諗最好都係唔好一齊用

上網睇完但唔似，香港有冇得檢查？

買唔到nizoral
藥房叫我買支同成份叫nitozol
感覺好似瀨左野

睇皮膚科醫生啦 出面果啲咩頭髮中心講咩都假

我都試過買支同成份既 好似台灣野
洗完個頭涼浸浸 但啲洗頭水係好似有矽咁既白色好傑
頂 我用哂成支 都冇點好過
之後我覆診 叫醫生開紙比我買Nizoral 順便claim番保險
點知Nizoral同果隻聲稱同成份既效果差勁遠
我之後都冇聽死人藥房佬講

今日去睇左醫生
佢都開左呢隻成份既洗頭水比我 (台灣野ketoshine)
好彩見到個post

劉名

我每晚洗頭，去到第二日中午就會油到仆街，又keep 住出頭瘡，反而頭皮就一時時，塊面都好多油，尤其宜家全日戴口罩，轉過十幾隻洗頭水都係咁油，好困擾

佢淨係當頭瘡問題，我嗰陣都未知有皮囊炎呢個term

留長頭髮係原罪？

應該係
但係啲藥丸唔係一個療程咁去？
點樣有一兩日藥

Er 因為啲敏感藥其實係番發先食
但佢個藥袋照寫7日藥但係番發先食
我唔係食類固醇/擴生素果啲

我後尾枕頭頭髮一長就會生頭瘡，痛就唔係好痛，但就好似暗瘡含哂濃咁。
另外我呢一兩年好多好細好細好細既白色頭皮。
早晚各洗一次頭，試過好多洗頭水，每次都係換完果兩日冇頭皮，一個星期後又打回原形，可以點搞

睇皮膚科醫生啦
其實我覺得你哋睇左醫生先會好啲
因為未必係真係需要用
話就話唔會有咩副作用
但佢始終有藥性
同埋好多時要配合埋藥呀藥水先事半功倍

真呀

有藥性既都試過好多隻?

搞唔掂試下搵醫生食a酸
可能幫到你

你可能係個頭既皮脂腺太發達
搞到係咁出油塞住毛孔

好多頭瘡既試完洗頭水, 食抗生素既都搞唔掂

試下google食a酸抑制頭皮皮脂腺
可能有用

我頭皮好敏感唔可以用熱洗頭 加埋用呢支洗頭水 同佢既精華液 暫時未發覺有頭皮問題
不過支野唔平

有冇人喺萬寧或者屈臣氏買到？

瀟灑我見有兩款 一款係Selenium Sulfide 1% 一款係Selenium Sulfide 2.5% 邊隻好啲？

我會簡濃度高個支
香港買到既應該多數都係高個支

瀟灑都幾好

我google完之後見到watsons就賣低濃度嗰隻
百佳就賣高濃度嗰隻

萬寧番左貨 屈臣氏唔知

感謝

我會買高

頭皮冇乜 但是個頭出油好勁
一定要日日洗 如果唔係會油到仆街
洗完頭幾個鐘已經摸到頭皮出緊油
仲會有頭瘡 點洗頭都好
摸頭皮都係會摸到啲黃色同白色嘅粒粒
仲要脫超多頭髮 啲髮質仲要差咗好多
有咩方法解決 ？
唔想廿幾歲女就冇哂啲頭髮

買黎用兩星期睇下

巴打邊度買？樓下藥房3百幾

咁貴
過200我一定唔買

不過可能你買個個大支d掛

搵唔到樓上個d
呢隻ok?

應該得
最好google下有無人分享
我平時係屈臣氏萬寧買都係驚買左假野

打得多丁都會

null

因為我見過用劣質洗頭水搞到頭髮甩晒既新聞

買個時自己小心

我買左支 napura s5 用左兩日都見效 但一停用就感覺又多番頭皮😭😭 係咪應該轉用依支nizoral

呢個睇個樣似普通去屑洗頭水?
咁你可以平時用呢支
隔兩三日就用nizoral

我屌呀 唔敢用
google唔到資料

其實未必有野既
我見d新聞多數係聲稱有生髮功效既
落左過多某種化學物質
就會反而狂甩頭髮

有時佢賣太平我都唔敢買
驚過期

佢都唔平
都120蚊
仲要得120g

成日頭痕可以點搞...
一出汗就一定痕 有時訓訓下會痕醒
唔知關唔關枕頭袋事 但試過日日換都係痕

俾風吹, r頭有時會唔會痛痛地

痕都有可能係醃親
長期焗住某個位就會

咁可能你係當初太多菌

因為瀟灑nizoral個殺菌成份唔同
所以一隻唔得可以試第二隻

我建議你買番Nozoral
係就係貴啲 要198
但係值
我中過伏 有啲話就話同成份 又平勁多 例如台灣隻舒服洗頭水
但佢哋會加左其他野唔話你知
搞到拖延左我治療 我頂佢個肺

我有時會諗，咁多頭皮，剃光頭會唔會無咁煩

買咗sebizole
今日試試佢

留陰會唔會愈留髮線愈後？

Nozoral 問題係搵唔到邊度有
用左一次暫時冇問題，頭都冇咁頭痕
再用多兩下睇下點先

但係用佢會搞到你塊面勁易出油

咁如果係平時見唔到但一撥頭髮或坳頭就會好似落雪咁呢？

已經日日洗頭

Body shop 薑洗頭水

好多頭油有味
冇Sodium Sulfur既洗頭水又冇咩用

令一款話自己可以殺菌，但成份冇標明有ketoconazole

正常唔會呀

有好轉可以繼續試下既

試下用

用左平時洗頭水洗一次先再用藥性洗頭水

得架
有其他成份都殺到菌
唔一定ketonxxxxxx呢隻

用ketoconazole？

198 定價黎

有頭皮脂溢性皮炎好多年，一直都有用泥水佬同
head and shoulder，夏天好輕微，一到冬天就勁嚴重

有冇人好似我咁

有無食藥
你應該嚴重得濟

個人經驗分享
除左用藥用洗頭水 可以用埋施巴洗頭水
同埋唔好用熱水洗
要用凍水

最後唔知關唔關事
每日做半個鍾運動（跑步/籃球）
我以前一掃個頭可能成百塊細細塊頭皮
到而家得幾塊

如果頭臭點攪好

之前有事用呢啲洗頭水都無咩用
之後去睇中醫飲幾劑就突然好返哂

可能係你太多油所以臭
或者你d頭瘡 r爛左流濃

如果感覺唔太嚴重用瀟灑係咪就夠

用左一星期係少左頭皮

可以呀呢隻

係呀用黎試下先

推

呢枝好有用 我用埋黎敷面

認真？
醫暗瘡？

暗瘡唔知關唔關事 但最明顯係有次塊面又出晒紅印（脂溢性皮膚個種)一個個圈 又帶有少甩皮 之後就用枝野搽上塊面5分鐘後沖 點知有效 所以我而家都係咁解決

唔痕但會有好大塊黐著頭皮位
見到就想r起曬佢，成日都r到流血
頭皮又乾但頭髮好易笠，好煩

係呀好多外國人用selsun洗面醫暗瘡

試下用
唔好r
會甩頭髮

藥房買左呢隻 唔知得唔得

用左兩次好返晒 好撚勁
點解我咁遲先用呀
脫左好多頭髮啦

用左邊隻？

食多d生頭髮既食物同藥睇下救唔救到
不過如果已經好耐就好難
死左唔會番生

醫生有開過上面個啲洗頭水俾我，但我用完無咩效果
之後，已經停用支嘢，我改變洗頭吹頭方法、勤換襯枕頭袋、減壓就好返啦喎
唔好一概而論啦
Btw 幾鍾意支嘢陣味

樓主 你個頭本身係有咩問題？用左呢隻ketoconazole洗頭水幾耐先好翻？有冇睇過醫生？

我覺得你係比較好彩

脂xxxxx

用左1-2個月左右
有睇呀

一建流明

點睇網上啲頭皮treatment?
係咪真係可以做到deep cleaning?

會準備買ketoconazole洗頭水

我無頭皮 但會生頭瘡

我覺得你係比較好彩，換洗頭水就搞掂
之前上網search 銀屑病出嚟嘅圖,我係無咁啲圖咁嚴重，但都成塊頭皮角質化
嚴重嘅，唔係換洗頭水就搞得掂

做唔到
唔好晒錢
我做過

感激，有用

Lm

三四年了 一定試下

如果去到銀屑病咁嚴重我諗一早睇左醫生

都係個句啦嚴重既盡快睇醫生食藥
唔同既皮膚病有太多類似既病徵
睇醫生最好

已經買咗支瀟灑 請問一下係正常洗頭之後用？
同埋小弟頭皮真係好敏感同乾 仲有好多頭皮 好驚呢支唔啱用

係呀

如果用完會熱熱地就可能係敏感唔受得

相逢恨晚 依家先知原來有皮膚問題
聽日即去買枝試下
幾耐用一次為佳？

隔一兩日

巴打
我見佢個說明書話隔最少3日用
咁我跟佢照做先啦
係明顯改善咗好多 不過始終都仲有啲頭皮
咁係咪代表而家真係開始要隔1至2日用?

有改善就唔洗加啦
你應該係慢慢減少先岩

定價198

呢隻病會令人甩頭髮 我就係冇理攪到甩晒

買左呢隻 $78

竟然會平
我之前問好多藥房 佢哋好似覺得我買唔起nizoral咁
係咁推介同成份

咁平

見台灣出既

樓主 想問 瀟灑/ Selsun
係咪同Nizoral 一樣有ketoconazole 成份？